\documentclass[10pt,stdletter,dateno]{newlfm}
% Extra options: 'sigleft' for a left-aligned signature,
%'stdletternofrom' to remove the from address,
%'letterpaper' for US letter paper - cosnsult the newlfm class manual for more options

\usepackage{charter} % Use the Charter font for the document text

%--------------------------------------------------------------------------
%   Company/institution logo at the top left of the page
%--------------------------------------------------------------------------
\newsavebox{\Luiuc}\sbox{\Luiuc}{\parbox[b]{1.75in}{\vspace{0.5in}
    \includegraphics[width=1.2\linewidth]{principal_completa_ufmg.jpg}}} 
\makeletterhead{Uiuc}{\Lheader{\usebox{\Luiuc}}}
%--------------------------------------------------------------------------
\newlfmP{sigsize=50pt}  % Slightly decrease the height of the signature field
\newlfmP{addrfromemail} % Print an email address under the sender's address
\PhrEmail{Email}        % Customize the "E-mail" text
\lthUiuc  % Print the company/institution logo


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	YOUR NAME AND CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\namefrom{Dr.~Jadson Cl\'{a}udio Belchior} % Name
\addrfrom{
	\today \\% Date
	Departamento de Qu\'{\i}mica-ICEx,\\                    %
	Universidade Federal de Minas Gerais, \\                %
	Av.~Ant\^{o}nio Carlos 6627, Pampulha, \\               %
	Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil - CEP\@: 31270-901 % chktex 8
}
% \phonefrom{(000) 111-1111} % Phone number
\emailfrom{jadson@ufmg.br} % Email address


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ADDRESSEE AND GREETING/CLOSING
%----------------------------------------------------------------------------------------
\greetto{Prezado Coordenador,} % Greeting text
\closeline{Atenciosamente,} % Closing text


\begin{document}
\setadrto{\adrQUIMCOORD}
\begin{newlfm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------
\letterbody{Declaro que a tese de doutorado intitulada ``Aplicação de algoritmos genéticos: determinação de estruturas de clusters atômicos e liberação controlada de sistemas farmacêuticos'', defendida no dia XX de fevereiro de 2016 no Departamento de Química do Instituto de Ciências Exatas da Universidade Federal de Minas Gerais, foi corrigida pelo aluno Domingos da Costa Rodrigues, sendo aceitas e consideradas as sugestões feitas pela banca examinadora.}
%----------------------------------------------------------------------------------------

\oneletter{QUIMCOORD}
\end{newlfm}
\end{document}